1230 直播 大君伐 駱惠寧追剿郭榮鏗無以為繼騎虎難下， 法官郭偉健盲撐連儂隧道斬人兇徒 |

1230 直播 大君伐

駱惠寧追剿郭榮鏗無以為繼騎虎難下，
法官郭偉健盲撐連儂隧道斬人兇徒 |
大君伐(第3節) 20年04月24日

香港花生
189K subscribers

主持：陶君行、Anthony、亞龍

FPS 轉數快: 94681803
Patreon賬戶：
HONG KONG INTERNET RADIO LIMITED
支票/銀行過數
轉賬至滙豐銀行 023-280233-838，抬頭 HONG KONG INTERNET RADIO LIMITED

花生網頁:
PayPal 付款賬號: hkangrypeanut@gmail.com
FB專頁:

留名

推

西環集中營：郭官判詞傳歐美 港仲裁中心夢碎 - 季陶

西環集中營：郭官判詞傳歐美 港仲裁中心夢碎 - 季陶

郭偉健

區域法院法官郭偉健審理將軍澳連儂隧道斬人案，他在判詞中稱斬人的被告「情操高尚」，引來社會譁然，而一眾網民更將如此「經典」判詞內容繙譯成英文在Twitter，令郭官的判詞在西方國家廣傳。

有專業界中人笑言，連一些外國法律界人士看過有關內容，也問他判詞是否真的？「令好多外國人對今日香港所謂嘅司法獨立，有咗更深入嘅認識」。而這種「新認識」，更可能影響北京想將香港變成國際仲裁中心、協助大灣區發展的大計。

該專業人士稱，大陸企業與外國公司合作，他們傾向選擇香港作為日後出現糾紛的仲裁地，因外資普遍對一國兩制下，香港司法獨立及制度仍有信心。
影響國際對港信心

對大陸而言，「香港點都係自己地方，好過去新加坡」，而北京當然也看到香港優勢，特別是一帶一路及大灣區涉大量外資合作，若香港成為國際仲裁中心，對北京及中國企業絕對有利。

早前內地為配合大灣區發展的大計，更推動粵港澳三地法律仲裁服務互聯互通，想利用香港帶動大灣區國際仲裁，港府也加以配合，將香港發展為亞太區主要國際法律及爭議解決服務中心。

不過隨住國際社會對香港司法獨立出現質疑，已有不少外國公司傾向不再以香港作仲裁地，現在更出現郭官這份揚名國際的判詞，該專業界人士稱，只會令外企及國際社會，對香港作為仲裁地更缺乏信心，「有時唔係北京、港府、司法機構話香港有司法獨立就得，要有人認同、相信先得，冇人信有鬼用！」

季陶
周一、三、五刊出